{
    "question": "Suku ke 4dan suku ke 7 suatu barisan geometri berturut trut adlh 128 dan 8.192    brapakh suku ke 6................",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "n=2<br>suku<br>1=2<br>2=4<br>3=32<br>4=128<br>5=512<br>6=2048<br>7=8192<br>tinggal dipilih deh jawaban yg dicari :)<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "u4 : a+3b = 128<br>u7 : <u>a+6b = 8192</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -2b = -8064<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 b = <u>-8064</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 b = 4032<br>a+6b = 8192<br>a+6(4032) = 8192<br>a+24192 = 8192<br>a = 8192 - 24192<br>a = -16000<br><br>maka, <br>u6 = a+5b<br>= -16000+5(4032)<br>=\u00a0 -16000+20160<br>= 4160<br>\u00a0kalo nggak salah<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rata-rata-berat-badan-apri-danbambang-49-kg-rata-rata-apri-dan-489",
            "question": "Rata-rata berat badan Apri danBambang 49 kg . Rata-rata apri dan cici 47 kg sedangkan rata-rata b ambang dan Cici 48 kg . Berapakah rata-rata berat bambang apri ,bambang dan cici .??\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "apri = x<br>bambang = y<br>cici = z<br><br>x+y = 98<br>x+z = 94<br>y+z= 96<br><br>x+y= 98<br><u>x+z = 94</u> -<br>y-z= 4<br><br>y+z= 96<br><u>y-z= 4</u> -<br>2z = 92<br>z= 46<br><br>y+z = 96<br>y+46=96<br>y= 40<br><br>x+y= 98<br>x+40=98<br>x= 48<br><br>(46+48+40) : 3 =45 kg<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "matriks-himpunan-nilai-a-yang-memenuhi-hubungan-invers-a-a-tr-736",
            "question": "Matriks, himpunan nilai a yang memenuhi hubungan invers A\u00a0= A transpos adalah..    di ketahui\u00a0A =\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]  \\left[\\begin{array}{ccc}a&amp;a\\\\-a&amp;a\\end{array}\\right] [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-dilempar-vertikal-ke-atas-dgn-kecepatan-awal-vo-39-939",
            "question": "Sebuah bola dilempar vertikal ke atas dgn kecepatan awal Vo = 39, 2m/s\u00b2 dan tanah dgn g=9,8 m/s\u00b2. Nyatakan dahulu posisi bola, y (dalam meter) setelah t sekon. Kapankah ketinggian y lebih dari 34,3 m?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau saya cari hasil nya 1 sekon lebih agar ketinggian lebih dari 34,3<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-berjalan-kaki-askar-memerlukan-waktu-6-menit-untuk-sampai-292",
            "question": "dengan berjalan kaki, askar memerlukan waktu 6 menit untuk sampai ke kampusnya. jarak antara rumah dan kampus 5/8 km. berapa kecepatan rata-rata askar berjalan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v = s :\u00a0 t<br>v= 5/8 : 360<br>v = 1,73 m/s",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kecepatan = m/s<br>5/8 km=625m<br>6 menit= 360 s<br>kecepatan= 625/360=1,736<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-yang-memenuhi-pertidaksamaan-irasional-berikut-384",
            "question": "Tentukan nilai x yang memenuhi pertidaksamaan irasional berikut\r\n\u221ax\u00b2-x+2 per \u221ax+5 \u2265 1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{ \\sqrt{ x^{2} -x+2} }{ \\sqrt{x+5} }  \\geq 1[/tex]<br><br>kalikan penyebut ke 1<br><br>[tex] \\sqrt{ x^{2}-x+2}  \\geq  \\sqrt{x+5} [/tex]<br><br>kuadratkan kedua ruas<br><br>[tex] x^{2} -x+2-(x+5)  \\geq 0[/tex]<br><br>[tex] x^{2} -2x+3 \\geq 0[/tex]<br><br>(x+1)(x-3)\u00a0[tex] \\geq 0[/tex]..........(1)<br><br>buat grafik koordinat garis x pada -1 dan 3 sehingga didapat nilai di antara -1 dan 3 misal 2 dimasukkan ke pers 1 dapet minus, padahal nilai yg diharapkan\u00a0[tex] \\geq 0[/tex] maka kedua nilai disebelah kanan dan kiri merupakan plus dg melakukan pembuktian yang sama, dapet x[tex] \\leq -1[/tex] atau x[tex] \\geq 3[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-xy-23-adalah-penyelesaian-dari-sistempersamaan-ax-b-844",
            "question": "Jika (x,y) =(2,3) adalah penyelesaian dari sistempersamaan\r\nax + by=1\r\nay - bx=8",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "substitusikan nilai (x,y) dalam pers.<br><br>a(2) + b(3) = 1<br>a(3) - b(2) = 8<br><br>2a + 3b = 1 .... x3<br>3a - 2b = 8 .... x2<br><br>6a + 9b = 3<br>6a - 4b = 16<br>(dikurang), maka<br>13b = -13<br><strong>b = -1</strong><br><br>subs b ke pers 1.<br><br>2a + 3(-1) = 1<br>2a -3 = 1<br>2a = 4<br><strong>a = 2</strong><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-pers-kuadrat-x2-m-3x-3m-1-0-mempunyai-satu-akar-r-799",
            "question": "Jika pers kuadrat x\u00b2-(m+ 3)x+ (3m + 1) = 0\r\nmempunyai satu akar riil mka nilai m yg memenuhi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "satu akar, jadi D=0<br>[tex]D=0\\\\\nb^2-4ac=0\\\\\n(m+3)^2-4(1)(3m+1)=0\\\\\nm^2+6m+9-12m-4=0\\\\\nm^2-6m+5=0\\\\\n(m-1)(m-5)=0\\\\\nm_1=1 \\ atau \\ m_2=5[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bentuk Umum Persamaan Kuadrat seperti ini<span>,\u00a0\u00a0dan a, b, c,</span>Dimana :x\u00a0adalah variabel persamaan kuadrata\u00a0adalah koefisien x kuadratb\u00a0adalah koefisien xc\u00a0adalah konstantaCara Menyelesaikan Persamaan Kuadrat<span>1) Mencari faktor<br><br>diuraikan menjadi\u00a0<br>cara pemfaktoran akan lebih mudah bila a = 1<br>maka kita bisa menebak x1 dan x2 dengan cara<br>a = 1<br>b = x1+x2<br>c = x1.x2</span><span>2) Memakai Rumus Kuadrat atau Rumus abc<br></span><span>3) Melengkapkan Kuadrat Sempurna<br>Bentuk umum persamaan kuadrat bebentuk kuadrat sempurna adalah :<br>\u00a0dengan q &gt; 0</span>Menentukan Jenis Akar-Akar Persamaan Kuadrat Jenis akar-akar persamaan kuadrat ditentukan oleh nilai deskriminan :<span><br>a. D &gt; 0 Kedua akar nyata dan berlainan,\u00a0</span><span>b. D = 0<br>Kedua akar nyata dan sama,\u00a0</span><span>c. D &lt;&gt; Kedua akar tidak nyata (imaginer)<br>d.\u00a0\u00a0dengan\u00a0<br>bilangan kuadrat sempurna, kedua akar rasional.</span><span>Untuk menghitung<span>\u00a0jumlah dan hasil kali akar-akar persamaan kuadrat</span>\u00a0, dapat dicari tanpa terlebih dahulu mencari akar-akarnya.</span><span>Dari rumus\u00a0\u00a0dan\u00a0</span><span>Dapat ditunjukkan bahwa:\u00a0</span><span>Rumus-rumus\u00a0Akar Persamaan Kuadrat hasil pengembangan, sering sekali muncul di soal UAN SNMPTN atau SPMB</span><span>Sifat-sifat Akar\u00a0Persamaan Kuadrat Jika\u00a0\u00a0dan\u00a0\u00a0adalah akar-akar persamaan kuadrat\u00a0\u00a0dengan\u00a0<br>maka berlaku sifat-sifat berikut ini :</span><span>a. Syarat mempunyai Dua Akar Positif<br></span><span>b. Syarat mempunyai Dua Akar Negatif<br><br>c. Syarat mempunyai Dua Akar Berlainan Tanda<br><br>d. Syarat mempunyai Dua Akar Berlawanan<br><br>e. Syarat mempunyai kedua akar berkebalikan<br></span><span>Cara menyusun Persamaan kuadratdari akar-akar x1 dan x2 yang diketahui</span><span>Persamaan kuadrat yang akar-akarnya\u00a0dan\u00a0\u00a0adalah :\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-persamaan-lingkaran-yang-melalui-titik-20-11-3-3-897",
            "question": "Tentukan persamaan lingkaran yang melalui titik (2,0) (1,1) (3,-3). tolong bantu yaaaa:)))",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "masukan titik\u00a0(2,0) (1,1) (3,-3) ke dalam rumus\u00a0Persamaan lingkaran \u00a0x2 + y2 + ax + by + c = 0, satu persatu dgn menganti nilai x dan y dgn titik tersebut kemudian cari nilai a,b, dan c dgn subtitusi<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-sketsa-grafik-fungsi-kuadrat-y-x2-4x-12-langkah2-699",
            "question": "Buatlah sketsa grafik fungsi kuadrat\u00a0    y= -x\u00b2 - 4x + 12\r\nlangkah2 langkah mencari titik potong dan titik puncak\u00a0saja..nanti saya yang mengambar..minta tolong plissss^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. nyari titik puncak, <br><span>y= -x\u00b2 - 4x + 12<br>untuk mencari titik puncak maka, y&#039;=0<br>y&#039;=</span><span> -2x - 4<br>-2x - 4=0<br>x= -2<br>(-2,16) titik puncak<br><br>2. mencari titik potong</span><br><span>y= -x\u00b2 - 4x + 12</span><br>(x + 6)(-x + 2)<br>x=-6 V x=-2<br><br>3. membuat tabel titik perpotongan<br>x -6 -5\u00a0 -4\u00a0\u00a0 -3\u00a0\u00a0\u00a0 -2\u00a0\u00a0 -1\u00a0\u00a0\u00a0 0\u00a0\u00a0 1\u00a0 2<br>y\u00a0 0\u00a0 7\u00a0 12\u00a0 15\u00a0\u00a0 16\u00a0 -15\u00a0 12\u00a0 7\u00a0 0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo titik puncak bukannya tinggal ( Xp , Yp ) = ( -b / 2a , D / -4a ) ?<br>dengan D = b kuadrat - 4ac = (-4)^2 - 4 (-1) 12 = 16+48 = 64<br>jadi puncak ( -2, 16 )<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-5-ahli-bahasa-dan-6-ahli-matematika-dipilih-7-orang-sebagai-713",
            "question": "dari 5 ahli bahasa dan 6 ahli matematika, dipilih 7 orang sebagai anggota tim ahli dengan tiga diantaranya ahli matematika. banyak cara yang digunakan dalam pemilihan itu ada berapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>dari 5 ahli bahasa <br>dan 6 ahli matematika, <br>dipilih 7 orang sebagai anggota tim ahli, dengan 3 diantaranya ahli matematika. banyak cara yang digunakan dalam pemilihan itu ada berapa?<br>-----------------&gt; ans = 4</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3|6|5|4 = 360 cara<br>maaf klo ada salah dalam penghitungan dan analisis nya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}